\chapter{Archivo: \texttt{Evolución.py}}\label{py:evolucion}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\},numbers=left,firstnumber=1,stepnumber=1,frame=single,rulecolor=\color{gray},framesep=6pt,numbersep=3pt,fontsize=\scriptsize]
\PY{c+c1}{\PYZsh{}\PYZhy{}*\PYZhy{} coding: utf\PYZhy{}8 \PYZhy{}*\PYZhy{}}

\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{math} \PY{k}{import} \PY{n}{ceil}\PY{p}{,} \PY{n}{floor}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{numpy} \PY{k}{import} \PY{n}{linspace}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{pandas} \PY{k}{import} \PY{n}{HDFStore}\PY{p}{,} \PY{n}{DataFrame}\PY{p}{,} \PY{n}{Series}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{os}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{path} \PY{k}{import} \PY{n}{splitext}\PY{p}{,} \PY{n}{basename}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{itertools} \PY{k}{import} \PY{n}{cycle}

\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{Library}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{Panel} \PY{k}{import} \PY{n}{Paneles}\PY{p}{,} \PY{n}{cosε}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{Library}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{Utils} \PY{k}{import} \PY{n}{Progress}

\PY{n}{exec}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{open}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Modelo.py}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{read}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{n}{dbd} \PY{o}{=} \PY{n}{HDFStore}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Data.h5}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{mode}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\PY{n}{rad} \PY{o}{=} \PY{n}{dbd}\PY{o}{.}\PY{n}{get}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{nasa/R}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{1984}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{2014}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Datos reales (31 años completos)}
\PY{n}{pre} \PY{o}{=} \PY{n}{dbd}\PY{o}{.}\PY{n}{get}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{inta/P}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}                 \PY{c+c1}{\PYZsh{} Precipitación, mm}
\PY{n}{hsp} \PY{o}{=} \PY{n}{dbd}\PY{o}{.}\PY{n}{get}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{hottel}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}                 \PY{c+c1}{\PYZsh{} horas solares pico (kWh/(m²·día))}
\PY{n}{dbd}\PY{o}{.}\PY{n}{close}\PY{p}{(}\PY{p}{)}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Optimización}
\PY{n}{Ve} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{60}                                 \PY{c+c1}{\PYZsh{} Capacidad del electrolizador, Nm³H2/h}
\PY{n}{Ds} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{13}                                 \PY{c+c1}{\PYZsh{} Stock de optimización, días}
\PY{n}{Mh} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{24920}                              \PY{c+c1}{\PYZsh{} Producción archivo Final.py, gH2/día}
\PY{n}{Npanel} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1551}                           \PY{c+c1}{\PYZsh{} Número de paneles}
\PY{n}{Af} \PY{o}{=} \PY{n}{Npanel} \PY{o}{*} \PY{n}{Apanel}                    \PY{c+c1}{\PYZsh{} Área fotovoltaica, m²}
\PY{n}{Astock} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{22} \PY{o}{*} \PY{l+m+mf}{1e6}                       \PY{c+c1}{\PYZsh{} Depósito de agua, gH2O}
\PY{n}{Pmax} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{15}                               \PY{c+c1}{\PYZsh{} Precipitación máxima, mm (mínimo 6.7)}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Manzana D, lote 31 del PIP}
\PY{n}{Id} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{5}
\PY{o}{*}\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{,} \PY{n}{Xlote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ylote}\PY{p}{,} \PY{n}{Pinst}\PY{p}{,} \PY{n}{Ihsep}\PY{p}{,} \PY{n}{Ypsep} \PY{o}{=} \PY{n}{Lotes}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{]}
\PY{n}{lote} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{mp}\PY{l+s+si}{\PYZob{}\PYZcb{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{Id}\PY{p}{)}
\PY{n}{Alote} \PY{o}{=} \PY{n}{Xlote} \PY{o}{*} \PY{n}{Ylote}                   \PY{c+c1}{\PYZsh{} m²}
\PY{n}{Ainst} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{0.118} \PY{o}{*} \PY{n}{Alote}                   \PY{c+c1}{\PYZsh{} m² (mínimo)}
\PY{n}{Ysep} \PY{o}{=} \PY{n}{Ypsep} \PY{o}{/} \PY{n}{cosε}
\PY{n}{P} \PY{o}{=} \PY{n}{Paneles}\PY{p}{(}\PY{n}{Xlote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ylote}\PY{p}{,} \PY{n}{Pinst}\PY{p}{,} \PY{n}{Ainst}\PY{p}{,} \PY{n}{Hinst}\PY{p}{,} \PY{n}{Xpanel}\PY{p}{,} \PY{n}{Ypanel}\PY{p}{,} \PY{n}{Dpanel}\PY{p}{,} \PY{n}{β}\PY{p}{)}
\PY{n}{z1}\PY{p}{,} \PY{n}{z2} \PY{o}{=} \PY{n}{P}\PY{o}{.}\PY{n}{distribución}\PY{p}{(}\PY{n}{Ihsep}\PY{p}{,} \PY{n}{Ysep}\PY{p}{)}
\PY{n}{Ainst} \PY{o}{=} \PY{n}{z1}\PY{o}{.}\PY{n}{xlim} \PY{o}{*} \PY{n}{z1}\PY{o}{.}\PY{n}{ylim}               \PY{c+c1}{\PYZsh{} m² (real)}

\PY{n}{NR} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{rad}\PY{o}{.}\PY{n}{resample}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{A}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\PY{n}{dias} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{n}{d} \PY{o}{+} \PY{l+m+mi}{365} \PY{o}{*} \PY{p}{(}\PY{n}{i} \PY{o}{/}\PY{o}{/} \PY{n}{Ndl}\PY{p}{)} \PY{k}{for} \PY{n}{i}\PY{p}{,} \PY{n}{d} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{enumerate}\PY{p}{(}\PY{n}{NL} \PY{o}{*} \PY{n}{NR}\PY{p}{)}\PY{p}{]}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Variables para la función \PYZdq{}energía\PYZus{}día\PYZdq{}}
\PY{n}{dbp} \PY{o}{=} \PY{n}{HDFStore}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Potencias.h5}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{mode}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\PY{n}{pot} \PY{o}{=} \PY{n}{dbp}\PY{o}{.}\PY{n}{get}\PY{p}{(}\PY{n}{lote}\PY{p}{)}
\PY{n}{dbp}\PY{o}{.}\PY{n}{close}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\PY{n}{POT} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{p}{\PYZcb{}}
\PY{k}{for} \PY{n}{d}\PY{p}{,} \PY{n}{nl} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{zip}\PY{p}{(}\PY{n}{dias}\PY{p}{,} \PY{n}{cycle}\PY{p}{(}\PY{n}{NL}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{fac} \PY{o}{=} \PY{n}{rad}\PY{p}{[}\PY{n}{d}\PY{p}{]} \PY{o}{/} \PY{n}{hsp}\PY{p}{[}\PY{n}{nl}\PY{p}{]}
    \PY{n}{POT}\PY{p}{[}\PY{n}{d}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{pot}\PY{p}{[}\PY{n}{nl}\PY{p}{]} \PY{o}{*} \PY{n}{fac}
\PY{n}{pot} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{lote}\PY{p}{:} \PY{n}{POT}\PY{p}{\PYZcb{}}
\PY{n}{sol} \PY{o}{=} \PY{n}{Sol}\PY{p}{(}\PY{n}{ωi}\PY{p}{,} \PY{n}{ωf}\PY{p}{,} \PY{n}{ωs}\PY{p}{,} \PY{n}{β}\PY{p}{)}
\PY{n}{ω} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{d}\PY{p}{:} \PY{n}{sol}\PY{o}{.}\PY{n}{ω}\PY{p}{[}\PY{n}{nl}\PY{p}{]} \PY{k}{for} \PY{n}{d}\PY{p}{,} \PY{n}{nl} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{zip}\PY{p}{(}\PY{n}{dias}\PY{p}{,} \PY{n}{cycle}\PY{p}{(}\PY{n}{NL}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Evolución final (evf)}
\PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{n}{ER}\PY{p}{,} \PY{n}{EV}\PY{p}{,} \PY{n}{EC} \PY{o}{=} \PY{n}{energía\PYZus{}serie}\PY{p}{(}\PY{n}{lote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ve}\PY{p}{,} \PY{n}{Ds}\PY{p}{,} \PY{n}{Mh}\PY{p}{,} \PY{n}{dias}\PY{p}{,} \PY{n}{full}\PY{o}{=}\PY{k+kc}{False}\PY{p}{)}
\PY{n}{MAN}\PY{p}{,} \PY{n}{MAF}\PY{p}{,} \PY{n}{MAE}\PY{p}{,} \PY{n}{MAS}\PY{p}{,} \PY{n}{MAD} \PY{o}{=} \PY{n}{agua\PYZus{}serie}\PY{p}{(}\PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{n}{EC}\PY{p}{,} \PY{n}{pre}\PY{p}{,} \PY{n}{Pmax}\PY{p}{,} \PY{n}{Ainst}\PY{p}{,} \PY{n}{Astock}\PY{p}{)}
\PY{n}{I} \PY{o}{=} \PY{n}{inversión}\PY{p}{(}\PY{n}{Alote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ve}\PY{p}{,} \PY{n}{Ds}\PY{p}{,} \PY{n}{Mh}\PY{p}{,} \PY{n}{Af}\PY{p}{)}
\PY{n}{A1} \PY{o}{=} \PY{n}{amortización}\PY{p}{(}\PY{n}{I}\PY{p}{,} \PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{EV}\PY{p}{)}
\PY{n}{A2} \PY{o}{=} \PY{n}{amortización}\PY{p}{(}\PY{n}{I}\PY{p}{,} \PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}

\PY{n}{data} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{EE}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ES}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ER}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{ER}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{EV}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{EV}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{EC}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{EC}\PY{p}{,}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{MAN}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{MAN}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{MAF}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{MAF}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{MAE}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{MAE}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{MAS}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{MAS}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{MAD}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{MAD}\PY{p}{\PYZcb{}}
\PY{n}{ev} \PY{o}{=} \PY{n}{DataFrame}\PY{p}{(}\PY{n}{data}\PY{p}{,} \PY{n}{dias}\PY{p}{)}

\PY{n}{filename} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZob{}}\PY{l+s+s1}{[0]\PYZcb{}.h5}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{splitext}\PY{p}{(}\PY{n}{basename}\PY{p}{(}\PY{n+nv+vm}{\PYZus{}\PYZus{}file\PYZus{}\PYZus{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\PY{n}{db} \PY{o}{=} \PY{n}{HDFStore}\PY{p}{(}\PY{n}{filename}\PY{p}{,} \PY{n}{mode}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{w}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{put}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{evf}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ev}\PY{p}{)}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}storer}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{evf}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{attrs}\PY{o}{.}\PY{n}{D} \PY{o}{=} \PY{n}{Ds}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}storer}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{evf}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{attrs}\PY{o}{.}\PY{n}{I} \PY{o}{=} \PY{n}{I}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}storer}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{evf}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{attrs}\PY{o}{.}\PY{n}{A1} \PY{o}{=} \PY{n}{A1}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}storer}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{evf}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{attrs}\PY{o}{.}\PY{n}{A2} \PY{o}{=} \PY{n}{A2}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{close}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
